對比香港咁多超市，香港既Aeon真係高質

尋日睇完篇新聞講本地三文魚蟲超標，係得一間日本超市無發現有蟲
好可惜係香港生意仲係年年蝕錢
明明平時好多人買，都仲要蝕，香港d租金真係原罪
如果日本big cam同yodobashi黎埋香港就好啦

Aeon仲撚污糟
做開嘅就會知

星期三太古間aeon就多人過旺角

減價

所以就奇怪，咁好生意都要蝕錢
最鐘意去買文具

星期三特價日所有Aeon都好撚多人

窮撚區無Aeon

顧客黎講就係
做PART TIME慘過食屎

開驚安就差唔多

唔係星期三就拍烏蠅

咁好生意都蝕錢

乜唔係俾大陸收購左咩？

超市蝗語已經冇人𨳒

租貴
就算星期三特價多人
其實堆特價貨係賺唔到錢咁濟

管理不善

蝕租呀

日本超市唔止一間喎
我比較覺得係一田

Aeon,依家啲嘢好多都貴過pk/惠康，尤其係日本野（118咖啡好似仲賣緊50幾)

Aeon都唔係開曬係有錢區架，算平民

驚安開零食好啦，其他可以skip

唔係

之前睇個篇新聞講係要現金流，好驚有一日會頂唔著

一田已經唔係日本直資了

一田香港人開
偽日本百貨

AEON信貸財務先係主菜

超市有AEON
電器嚟埋 big cam ヨドバシ
傢俬傢品嚟埋 ニトリ Loft
服裝而家已有U記+GU 再嚟多間しまむら
零食雜貨嚟埋ドンキホーテ
便利店嚟埋 Lawson FamilyMart
搭多間楽天做網購
咁就日本都唔駛點去

最好鐵路都判埋俾JR管理
港鐵自己正正經經搞返地產算數
咁就最正

咁點解你要做part time而唔係去食屎？

做過aeon,就係啲人迫哂係星期三買野， 其他日子靜到嘔, 公司又怕比人投訴，啲客食剩一舊壽司都可以比佢換番盒新嘅走， 無單都比佢換， $12 店啲料其實好曳, 訂貨返到嚟 , 壞嘅掉嘅多過賣

埋左大陸堆， 不過總經理仲係日本人， 不過就寫左本書話自己係中國奮鬥的日子，比內部員工睇

但食水好深下

香港aeon 靠借貸個邊賺錢， 人地可以係美麗華租寫字樓， aeon 百貨租LCK

以前見aeon超市員工入倉要鞠躬，依家使唔使？係咪日本傳統黎？

大部分野平過一田、sogo同citysuper

我覺得aeon個租貴極都有個譜
始終有D商場係靠Aeon整旺個場，個租應該都會容易傾平D

我仲以為係SOGO果個日式超市

都要
多數老屎忽 有d 職位先跟

點都好啦
以前冇買落舖位
做百貨又要咁大個場。香港d 租點玩

百貨公司大特價先好買野

呢間賣18+嘢都唔差

屋企附近個間好似仲老過我
利申 20過半

有啲平過百佳惠康添啦 特價仲爽啲

最緊要多日本嘢揀 買落都放心啲

一田係漁兵衛

平得好少

得罪講句 aeon嘅壽司係全港最難食

香港間間連鎖店都驚俾人投訴
其實就唔係員工驚多，係公司驚多
Coupon過期，投訴就用得
換貨嗰啲嘢就係同之前嗰編咩中國人喺美國嘅陋習一撚樣

啱啱行去想買樽UCC咖啡，由11.9 加到19.9

apita>aeon

太古間aeon整到勁靚
不過野都貴左

勁中意aeon 唔係買野就咁行下都開心

City super都超？佢啲三文魚最靚仔
外表贏唔少中下價日本餐廳

乜原來逢星期三特價架咩？

不如成個香港俾左日本佢

連屯門都有仲唔夠窮撚？？

藍田

佢話蝕，其實係財技。你知唔知AEON玩放貸，數口精到爆
利申：有張AEON卡，好好用

太古個間星期三多人到

壽司我覺得一田多款啲又好食啲
Aeon 啲壽司

九龍城都算窮啦

真心好過一田 依家一田好大陣本地味

新鴻基

嘩 你講左出黎好多港西走去換壽司

未食過惠康？

咁岩check唔到姐
食過就知有幾新鮮

惠康百佳d三文魚似係食膠咁

收皮啦一田
AEON 呢間公司營運方式比較保守，財力厚。冇咁易死。
果時八百伴進取得濟死左，佢都未死。仲上埋市集資。
所以我話呢間野好識玩財技。

有咩可能難食得過爭鮮

你又知係aeon?
篇報導仲有另一間日式超市有蟲喎

過黎香港開未必有日本質素
睇下日本jins係香港用大陸鏡片
不過日本既ビックカメラ同埋ヨドバシ真係唔錯，有埋各種電子產品既配件，係名牌唔係山寨貨。香港既連鎖電器舖得山寨配件。我既相機想買原廠電都要逼住同原廠買 好麻煩

JR都一樣有玩鐵路加地產模式
e.g. 京都駅、大阪駅、東京駅。

但望落感覺AEON百貨係副業
借貸先係主要業務

先去日本行下aeon mall , 再去馬來西亞或越南行下東南亞嘅aeon, 你發覺香港果個係山寨

應該淨係 得荔枝角果間蝕

O7335 O7335
多謝

剩係講條路
唔會好似百佳惠康咁擺晒啲貨喺條路已經好好多

你一定無食過aeon
一到夏天 買aeon既三文魚刺身
你一出左間鋪就開始變壞 重衰撚過百佳
返到屋企 一定有陣酸縮味

真心定假膠
乜仲有人以為一田係日本嘢

一田，新鴻基放咗個八婆入去就開始好大陸
條八婆開頭仲扮曬莊生啲做法，懶親民咁
一排就嚟料
莊生似被人逼走

題外話 幫緊 新八佰伴 寫緊system

食方面要有埋松屋/すき家/lotteria

aeon係日本平民開
連七仔開既超市都貴過佢

係未去過日本嘅人先吹奏

好撚多人拎左盒刺身放係車
兜完成個場之後放返落去

黎哂香港又點
ドンキホーテ到時咪成間759咁
你唔係覺得Lawson FamilyMart黎到香港會有雞扒 頂多有個熟食吧整下營多
loft過到黎d價變到同logon差唔多

唔會，太古裝到好靚，以前係足立区住果時間aeon就好似未裝修前既太古aeon

係咪你黎

係，所有日本牌嚟到香港都會降質素/升價格

重有無人係叫吉之島

放數果間公司市值20億

對員工好差wo間公司，都可以吹奏

仲叫緊，幾時返嚟大埔呀

係
當年311大地震，日圓升到10算，間間舖都話日圓升值要加價，10蚊店貨品加價到變12蚊
到今日，日圓跌返去7算，但永遠無商舖會減返價

生活係今時今日咩都要賺到盡嘅香港，真係好悲哀

但12蚊店D貨品靚過100yen 店

所以都算係咁，同埋D野全部大陸做，日元幾算都無大分別。

不過呢排真係好多日本餐廳比人拎左過黎做
一燈 美登利 宇奈鰻魚

日本aeon開係平民區果d分店咪同香港分店差唔多
唔睇價錢牌真係以為自己返左香港

10蚊店d貨靚d？
過撚癮

我屌埋你老母啦 超市係蝗語
00後真係垃圾

真係痴撚線
45蚊個鐘收銀
又冇飯鐘錢
真係搵鬼做

係 水蝗語已經冇人屌

精到爆仲用？點好用法

UNY ?

星期三間間都多人

仲有幾多人識分日式超市同日資超市

以為超市係蝗語都夠膽死講

哩一代d中文水平低左咁多，英文又唔見好左

星期三去aeon 食飯都幾爽
又平 買 鴨胸 雞脾 番屋企加 月送

Aeon ok,幾好行。

成班變晒蝗蟲，多數情況下都講百佳惠康，要講個統稱只係極少數情況，所以講多兩粒字超級市場都冇乜所謂。

正如多數人會講公仔麵代表所有即食麵，seven代表所有便利店

至少壞嘅都識丟，唔係賣出去咁黑心

Aeon 12蚊店

食剩一舊都換？咩原因換？

發夢見到，aeon超市好多人偷野，咁大個場開放式，無防盜少保安，又自助付款無do扮有do

日式信任係華人大種乞衣社會係唔適合

惠康百佳一定難食過爭鮮N倍

係大陸貨咁當年又點解用日圓升值呢個藉口黎加呀

之前禾輋村咪有間lo
有時會突登兜過去買餸
但好似俾領展逼走左了

呢間野係死場救星
荃灣兩個死場一個復活到識跑，一個救到起碼有知覺

FamilyMart原本響香港有Apita, 不過已經賣左比四叔旗下既公司啦

人民幣升值

屋企附近有AEON我都會日日幫襯

你食屎算啦

荃灣有兩間aeon咩？
我去開荃灣廣場對面嗰間 但嗰間好似成棟都係aeon做哂

話有異味，佢唔係call 食環而係返嚟換過盒，都知佢想點啦
雖然公司親中但啲高層都仲有日本文化， 講到比人投訴好似要切腹謝罪咁

利申: 住鰂魚涌
Aeon 真心好行, 起碼買野既人都高質d先

熊貓

高質一定係citysuper

痴撚線，食到最後一舊先知有異味

Aeon借貸公司真係食水深到痴撚線

油塘間Aeon 12蚊店D野好正WO, 我買左D膠盒勁好用

我見好多寫mij既？

俾JR北海道做

有 MIJ , Made in Thai 都有

12蚊店多好多貨，有好多係日本標200都係賣12

上星期買左張摺櫈, 無剪牌, 返到屋企覺得唔好用
攞番去返貨, 好好服務, 即刻退錢

呢期我星期三去咗AEON勁多人，我買咗兩盒日本雞蛋、日本蕃薯、壽司，雞蛋廿蚊盒真係平過惠康百佳好多。AEON LIFE 12蚊店我一定揀MIJ先買

日本蛋, 10隻, 賣 $22.9, 呢2日仲有9折, $20.6
忍唔住買左3盒

AEON唔係靠借錢既咩

香港吉之島同日本吉之島比完全唔同風格，香港果個好似散貨場咁

其實香港便利店做唔到日本咁既原因係地方，
而家有d便利店連雪櫃都要向街，根本舖內企唔到人，點可以又賣飯團又賣雞扒仲要有位比你坐

荔枝角間吉之島平時人影都冇個

星期三就迫到仆街

city super

發夢聽過員工見過好多人偷野
但都廢時煩 由佢

做生意訂壞貨返嚟咪即係洩囉

日本同支那都有， 化妝品個part 大部分越南

我都想呀，
但冇可能啦，
始終新鴻基只會比返一田做。

有一樣嘢比較奇怪，諗唔到，
我喺日本100yen店買咗個膠嘅𣺉花水壺，
係MIC嘅，
後嚟我返香港Daiso見到一樣嘅，
不過唔同色，但係MIJ，
真係唔知背後咩原因。

咁平都偷
香港人

講咁多 地產先係原罪，冇左高樓價，屌你起層冷凍層專賣壽司都仲得呀，7仔d野仲多過food court

總經理叫hxbx (xaxu) 大陸女人黎 嫁左個日本佬先改個日本名 係大陸西女人 管理唔掂 高層唔識做野 除左店鋪 office都流失率極高

利申：做過office 頂唔撚順日本on9文化公司

大把 一日都唔知唔見幾多貨
果陣發夢係aeon做Promoter聽番黎

aeon pt好慘

佢蝕唔蝕佢嘅事啦，加上件貨送到黎壞唔壞佢都控制唔倒
總之我食得健康開心就得啦

顧客至上嘛
btw，係唔係日本人管理？

改埋D 柒名，永旺
叫返 jusco , 吉之島 咪幾好

Hold co名嚟，無計

大陸女人根本係雞嚟，只可以用嚟屌，戇鳩先會娶

依家次次返工都見到有人被保安捉偷野 每日至少2單

真
之前成日食city super同aeon
City super真係屌打其他supermarket
有半價果陣仲爽

我間店個店長係日本人 公司比埋樓佢住
過管理好差 每個月都蝕到hihi

閒日好靜 係放工時間旺d

Chi na野
狗都唔屌

中間？

日資都係刻薄多

香港人有錢
好野都運去香港賣

日本嚟講，發配邊彊係一種懲罰嚟
嚟得唔係廢柴就係爭上位失敗得罪人

日圓跌
但租金升

就算日本買嗰啲好多都係大陸制
如果唔係點做到100 Yen

荃灣幾乎全部都係私樓

荃灣西就快唔平民

大窩口

應該要百貨超市部拆開做然後係住宅區開多幾間
咁就救得起

得罪講句今時今日仲搞百貨真係落後得濟

真 家品部電器部應該獨立搞

Aeon 有時會執到平靚正既 Mizuno 運動衫

有
一向都叫佢吉之島/JUSCO

好撚貴
去到澳洲、加拿大去COSTCO買d肉類/海鮮產品，同樣安格斯牛扒係Citysuper三分之一到一半價錢

開就日本人開，不過2005年賣左俾新鴻路基

個業續就係咁，但無吉之島佢D信用卡業務咪玩完?
睇報告AEON務D錢都係收信用卡手續費，其實咪吉之島過晒D PROFIT去AEON FINANCE

新八佰伴又係咩人攪?

以前AEON咪就係荃灣廣場囉，之後搬去灣景，之前灣景係死場。
荃廣我就唔知AEON開之前咩情況，細個去時只去溜冰。

UNY架喎

佢啲挪威三文同有機定咩三文啲色水唔同人哋
富光澤伴以小菊花裝飾 完全覆蓋舊飯
仲有佢啲白身魚好正 特別油甘腩

神早賣咗比恒基

SORRY，睇唔到原來日本賣斷左香港俾4叔，但都未至於叫支那野掛?

惠康百佳壟斷
垃圾系列出名

Aeon比外好到仆街
到內真係得啖笑
利申 前員工

Aeon 咭有咩好用

澳博何家

未聽過港資重仆街過中資？

銀聯用到云閃付，太興食30減20，商務，實惠，Taste of Asia都係

好掛住以前吉之島美食廣場

呢個真 但沙田個間收左皮

咁係你唔好彩簡中盒人地擺係車仔好耐之後又唔買放返落去

其實百貨同放數其實係兩間獨立公司，放數賺唔賺錢都唔關百貨事

不過人工真係低，同埋百貨真係蝕勁多錢
個總經理大陸女人管理又差，turnover 超高

不過張卡好柒

永旺萬歲

日本已經分開哂，好遠先有一間綜合aeon，其他都係超市多，佢仲有好多超市業務，唔同價位都有，但做平價市場多

成日都有運動衫大減價

係款岩唔岩

太興食30減20😱 一次性？定點玩

我都覺 我食開咁多外賣壽司 aeon最難食
以前啊媽中學成日買番黎 我就將佢炒做壽司飯

太古aeon有兩檔壽司，food court 果邊貴d高質d，入面狗也不屌

下 我食開間太興唔撚收卡wor

Shopping黎講灣景廣場係唔錯
但12蚊店黎講熊貓果間好行好多
灣景果間次次都行到燥底
但最近鐘意行旺角創興間12蚊店,夠哂大
點解旺角無aeon

Aeon Store 同 Aeon Credit 係分開

康怡間吉之島好正
d 路又闊又多日本貨
就咁行下都好好

樓主你有無發覺愈黎愈多靚包裝既大陸貨 因該比大陸收購左啦

乾淨, 又夠光猛, 地方又夠大

同埋對比其他日式超市
吉之島正在有佢自家品牌
同日本賣果 d 係一樣
但價錢又唔貴
之前都有買佢 d 大樽裝茶

佢隻拉麵好食

有巴打講起12蚊店，有時無聊都會行一轉。

佢哋有唔少瑣碎嘢，需要嘅時候我只係諗到去佢哋舖搵，例如藥丸袋，綁電線之類嘅扣、索帶或者魔術貼咁，唔同舖仲會有唔同款。

唔知有邊間舖賣嘅產品類型同選擇會最多。

百貨蝕係啲垃圾buyer成日鳩落貨
次次倒過期野都兩車垃圾車咁倒

每日一次，去到年尾

惠康行得最辛苦, 本身佢條路已經比其他超市窄, 又興一條過好長嘅去盡頭
係咁要入避車處讓對頭車

文具已經出現淘寶貨

you me town

下？？

AEON 多啲日本蔬果買就最好, 直情做日本街市咁就做正 係香港生活當飲食全部日本貨 日治香港

荃灣廣場一向唔係死場，岩岩開直情有宜家傢私添 添

熊貓洒店自八佰伴執左就死到依家，係aeon開左先叫好左少少

btw，上次經過熊貓酒店真係

Bic

另一間個 悅來酒店地下